\section{Introdução}

A análise do ectoplasma pode ser realizada de diversos níveis, seja utilizando dispositivos com hardware programável, como FPGAs, ou via software através de um microcontrolador. A vantagem de se utilizar uma FPGA neste caso é que o robô ganha muito desempenho e velocidade de processamento, pois o projetista cria um hardware dedicado para a tarefa especificada, utilizando a metodologia das máquinas de estado ou Projeto RTL\cite{vahid2011digital}, por exemplo. Via de regra, parece ser a solução mais interessante, porém, como já é da natureza do problema, os sensores possuem saída analógica, ou seja, fornecem tensões que variam em uma faixa (0 à 3V, no caso da família CMOS). Sendo assim, seria necessário que a FPGA possuísse internamente um conversor A/D que pudesse converter os dados analógicos através da amostragem e quantização. Apesar de ser possível, esta tarefa torna o projeto extremamente árduo de se realizar dentro do tempo requerido, e é nesse aspecto que um microcontrolador faz mais sentido. O microcontrolador MSP430 utilizado neste projeto possui um conversor A/D de 10 bits\cite{davies2008msp430}, que lê valores em uma faixa de 0 à 3V, tendo portanto uma faixa de $3\:V/1024\:\rm{valores} = 3 mV$ em cada passo lido. Esta precisão grande torna-o útil para a análise de dados analógicos que possuem variação bem pequena de tensão (que é o caso do ectoplasma dos fantasmas).  

Com os valores obtidos de cada sensor à uma taxa de amostragem relevante para o ataque e destruição do fantasma, é possível programar o microcontrolador através da linguagem C para que este possa setar ou não as saídas e realizar as tarefas especificadas pelo problema, tudo isto dentro do tempo de amostragem do problema. 

O microcontrolador MSP430 já possui diversas definições prontas para serem utilizadas caso seja necessário um conversor A/D, um relógio (clock) bem exato e além disso comuni-cação serial (caso, por exemplo, fosse necessário saber por GPS onde o robô se encontra no momento, ou por WIFI).